# baseURI: https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo
# imports: file:///TopBraid/RCE/Gemeente.rdf
# imports: file:///TopBraid/RCE/Provincie.rdf
# imports: http://data.pdok.nl/def/pdok
# imports: http://purl.org/dc/elements/1.1/
# imports: http://purl.org/dc/terms/
# imports: http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf
# imports: http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos
# imports: http://www.w3.org/2004/02/skos/core
# imports: http://www.w3.org/ns/locn
# prefix: ceo

@prefix ceo: <https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<http://www.w3.org/ns/locn#addressArea>
  rdfs:comment "In de CEO ontologie wordt deze property ook gebruikt om de locatieregistratie weer te geven voor rijksmonumenten die geen verblijfsobject zijn."@nl ;
.
<https://data.cultureelerfgoed.nl/vocab/def/ceo>
  rdf:type owl:Ontology ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/Gemeente.rdf> ;
  owl:imports <file:///TopBraid/RCE/Provincie.rdf> ;
  owl:imports <http://data.pdok.nl/def/pdok> ;
  owl:imports <http://purl.org/dc/elements/1.1/> ;
  owl:imports dcterms: ;
  owl:imports <http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
  owl:imports <http://www.w3.org/ns/locn> ;
  owl:versionInfo "Created with TopBraid Composer" ;
.
ceo:ArcheologischComplex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class ArcheologischComplex"@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch complex"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischOnderzoeksgebied
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De class"@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch onderzoeksgebied"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:ArcheologischTerrein
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Nog toevoegen"@nl ;
  rdfs:label "Archeologisch terrein"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:BeschermdeOnroerendeZaakOmschrijving
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-23" ;
  rdfs:comment "Aanduiding of omschrijving van de beschermde onroerende zaak of zaken."@nl ;
  rdfs:label "Beschermde onroerende zaak omschrijving"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  skos:historyNote "Voorheen RedengevendeOmschrijving." ;
.
ceo:Complex
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Rijksmonumenten die als complex zijn aangewezen."@nl ;
  rdfs:label "Complex"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:CultuurhistorischObject
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "OWL Class die het cultuurhistorisch object representeerd."@nl ;
  rdfs:label "Cultuur historisch object"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Gezicht
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Nog toevoegen"@nl ;
  rdfs:label "Gezicht"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Grondsporen
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Nog toevoegen"@nl ;
  rdfs:label "Grondsporen"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:JuridischeStatus
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Deze class JuridischeStatus is de representatie van de mogelijke juridische statussen die een rijksmonument kan hebben."@nl ;
  rdfs:label "Juridische status"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Kennisregistratie
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De class Kennisregistratie is de representatie van vastgelegde kennisfeiten met betrekking tot een cultuurhistorisch object."@nl ;
  rdfs:label "Kennisregistratie"@nl ;
.
ceo:MonumentAard
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De waarde die aangeeft of de aard van een monument archeologisch of gebouwd is."@nl ;
  rdfs:label "Monument aard"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Rijksmonument
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Nog toevoegen"@nl ;
  rdfs:label "Rijksmonument"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Samenhang
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-2-5" ;
  rdfs:comment "De class Samenhang is de representatie van de relatie tussen twee cultuurhistorische objecten."@nl ;
  rdfs:label "Samenhang"@nl ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
.
ceo:Vondsten
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Nog toevoegen"@nl ;
  rdfs:label "Vondsten"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:Werelderfgoed
  rdf:type owl:Class ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Nog toevoegen"@nl ;
  rdfs:label "Werelderfgoed"@nl ;
  rdfs:subClassOf ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:archeologisch
  rdf:type ceo:MonumentAard ;
  dcterms:created "30-1-18 9:16" ;
  rdfs:label "Archeologisch"@nl ;
.
ceo:heeftBeschermdeOnroerendeZaakOmschrijving
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Deze property heeftBeschermdeOnroerendeZaakOmschrijving heeft betrekking op een korte aanduiding, of omschrijving, die volstaat om vast te stellen over welke onroerende zaak of zaken het gaat."@nl ;
  rdfs:label "Heeft beschermde onroerende zaak omschrijving"@nl ;
.
ceo:heeftBetrekkingOp
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "Deze property heeftBetrekkingOp wordt gebruikt om een kennisregistratie van een cultuurhistorisch object vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain ceo:Kennisregistratie ;
  rdfs:label "Heeft betrekking op"@nl ;
  rdfs:range ceo:CultuurhistorischObject ;
.
ceo:heeftGemeente
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftGemeente wordt gebruikt om de gemeente waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:label "Heeft gemeente"@nl ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Gemeente> ;
  skos:editorialNote "Indien een cultuurhistorisch object rijksmonument is, dan heeft de property heeftGemeente, maar één waarde (functional property; cardinaliteit 1)."@nl ;
.
ceo:heeftHoofdadres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftHoofdadres wordt gebruikt om het hoofdadres van het rijksmonument vast te leggen."@nl ;
  rdfs:label "heeft hoofdadres"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftJuridischeStatus
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "De property heeftJuridischeStatus geeft aan of de status van het rijksmonument \"voorbeschermd\" of \"rijksmonument\" is."@nl ;
  rdfs:label "heeft juridische status"@nl ;
.
ceo:heeftMonumentAard
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Deze property heeftMonumentAard heeft betrekking op de aard van een rijksmonument."@nl ;
  rdfs:label "Heeft monument aard"@nl ;
.
ceo:heeftProvincie
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftProvincie wordt gebruikt om de provincie waarin het cultuurhistorisch object zich bevindt vast te leggen."@nl ;
  rdfs:domain <http://www.w3.org/ns/locn#Address> ;
  rdfs:label "heeft provincie"@nl ;
  rdfs:range <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Provincie> ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#adminUnitL2> ;
.
ceo:heeftRegisteradres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftRegisteradres wordt gebruikt om het registeradres van het rijksmonument vast te leggen."@nl ;
  rdfs:label "heeft registeradres"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftRijksmonumentnummer
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "30-1-18 11:39" ;
  rdfs:comment "Het unieke nummer waaronder het rijksmonument bekend is in het monumentenregister."@nl ;
  rdfs:label "heeft rijksmonumentnummer"@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
.
ceo:heeftSamenhang
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-1-5" ;
  rdfs:comment "Deze property heeftSamenhang wordt gebruikt om de samenhang tussen twee cultuurhistorische objecten aan te geven."@nl ;
  rdfs:domain ceo:CultuurhistorischObject ;
  rdfs:label "Heeft samenhang"@nl ;
  rdfs:range ceo:Samenhang ;
.
ceo:heeftSitueringBijAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftSitueringBijAdres wordt gebruikt om de situering van het rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is vast te leggen."@nl ;
  rdfs:label "Heeft situering bij adres"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:heeftSitueringTegenoverAdres
  rdf:type owl:ObjectProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property heeftSitueringTegenoverAdres wordt gebruikt om de situering van het rijksmonument dat geen verblijfsobject in de BAG is vast te leggen."@nl ;
  rdfs:label "Heeft situering tegenover adres"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf <http://www.w3.org/ns/locn#address> ;
.
ceo:locatieOmschrijving
  rdf:type owl:DatatypeProperty ;
  dcterms:created "2018-2-2" ;
  rdfs:comment "De property locatieOmschrijving wordt gebruikt om de locatie registratie van een rijksmonument te omschrijven als het rijksmonument geen verblijfsobject in de BAG is."@nl ;
  rdfs:label "Locatie omschrijving"@nl ;
.
ceo:onroerendGebouwd
  rdf:type ceo:MonumentAard ;
  dcterms:created "30-1-18 9:20" ;
  rdfs:label "Onroerend gebouwd"@nl ;
.
ceo:rijksmonument
  rdf:type ceo:JuridischeStatus ;
  dcterms:created "2018-01-30" ;
  rdfs:comment "Deze instantie van de class JuridischeStatus geeft aan dat de juridische status rijksmonument is."@nl ;
  rdfs:label "Rijksmonument"@nl ;
  skos:editorialNote "link naar skos:concept in referentie netwerk toevoegen met owl:sameAs" ;
.
ceo:voorbeschermd
  rdf:type ceo:JuridischeStatus ;
  dcterms:created "30-1-18 9:13" ;
  rdfs:comment "Deze instantie van de class JuridischeStatus geeft aan dat de juridische status voorbeschermd is."@nl ;
  rdfs:label "Voorbeschermd"@nl ;
.
